https://web.archive.org/web/20030728234731/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=530

### [10600] ふじっちょ	2003.05.26 MON 23:52:39　
	
いいわけ
＞yosikoさま[593]
１２：００ちょうどに書き終わって送信したんですよ。けして、２３：３０に先走って書いたわけじゃありません(T_T)
誤解しないで下さい。
改めて誕生日オメデトウございます！！(^▽^)o∠☆:゜*
お祝いの舞を舞い躍らせていただきます
ヽ(^。^)ノ＼(゜ロ＼)(／ロ゜)／(^_^)/

＞kinshiさま[597]
……
僕にkinshiさまの暴走は止めれるんでしょうか？否！関西人の誇りにかけて突っ込み尽くしそう！！(*_*)ノ
……
ん？ツクスノイミトリチガエテラシャル？(?_?)

ＭＫＰさまといいkinshiさまといい俺は危ない橋を渡りすぎてしまったのか？誰かこの私を導いて下さい…(T_T)

### [10599] chikka(Eastern Shizuoka)	2003.05.26 MON 23:42:41　
	
こんばんは。マニアックネタと脱線ネタ担当のchikkaです。今日は夕方頃東北地方で大きな地震があり、関東地方もかなり揺れたようですが、こちらはあまり揺れませんでした。死者が出ていなかったのが不幸中の幸いです。

今回はマニアックなネタは抜きにしてレスです。
【１０５９３】yosikoさま
誕生日おめでとうございます。２２歳ですか。谷村真司の曲ですねえ・・・。三十路過ぎたおじさんにはその若さが羨ましいです。では、静岡県代表として私は誕生日祝いに「チャッキリ節」を踊らさせていただきます。それとも、やはり同じスワローズファンのよしみ（いつから？）として傘を持って「東京音頭」の方がよろしいでしょうか？

それから、新しくこちらに来た皆様に一言。「堅苦しい挨拶は抜きにしてお互いに楽しくやりましょう。」

では失礼します。

### [10598] ふじっちょ	2003.05.26 MON 23:30:19　
	
こんばんわ～(^▽^)/
新しい問題思いついたのでこちらに書きこみます。
以前のよりかは簡単なはず？ちょっとしたチャッメケもあります。

＞将人さま
ＨＰの方にも投稿してあります。確認ヨロシク！！

＞問１：アニメシリーズパート１第5話「グッバイ槇村　雨　の夜に涙のバースデー」において、槇村を殺害した　　　　実行犯は誰？
答1-1:ガルシア
　答1-2:ＰＣＰを打たれた情報屋
　答1-3:将軍（ジェネラル）　
　答1-4:将人（元・魔人）さま(笑)
　答1-5:冴子をストーキングしていた少年
答1-6:ＰＣＰを打たれたチンピラ

＞問２：原作において香がリョウに出した最後のハンマーは　何ｔ？

答2-1:１００ｔ　答2-2:５９６３ｔ　答2-3:３４０ｔ　
答2-4:３３６ｔ　答2-5：１９９２ｔ

下の問題は以前に将人さまのＨＰに投稿させて頂いた物です。わかるかな？これは実際に見て爆笑しました。

＞問３：アニメ「シティーハンター3」の最終回「グッバイ　CTYI さよならの贈り物」において、前編と後編で明らか　な違いがあります。それはいったい何でしょうか？

答3-1:偶然？？リョウが金髪になった！？
　答3-2:怪奇！！海坊主に眉毛が生えた！？
　答3-3:念願達成！！ついにCAT'S EYEが満員御礼！？
　答3-4:摩訶不思議！！海坊主に毛が生えた！？
　答3-5:奇跡！！槇村が蘇った！？

がんばって答えて下さい。

＞里奈さま[591]
Ｃ．Ｈとは関係ないけどコ＠ンでは日売ＴＶ＆新聞になってますよ（まんま日本ＴＶ＋読売ＴＶ）ホンマに関係ないけど…

＞yosikoさま[593]
１２時を超えましたね…
お誕生日おめでとうございます♪(^▽^)o∠☆:゜*
これからもますますみなさまに最高の笑えるカキコを振りまいて下さいo(^o^)/このＢＢＳはあなたの“司会”で成り立っています（爆）

＞ 無言のパンダさま[594]
だ・か・ら…誰がパンチョやねん！！(-_-メ)
フン！（←海ちゃん風）どうやら一応はわかっていたようダナ正解にしといてやろう(-。-)y-゜゜゜
今日出した問題＋将人さまのカキコの問題全部解けるかな？

### [10597] kinshi	2003.05.26 MON 23:26:49　
	
こんばんは、東北地方の方々　地震　注意してくださいネ。

＞５８４　Blue　Catさま
＞５９１　里奈さま
レスありがとうございます。いや～カッコいい　ナンテ言われちゃうと
照れちゃうな～～。。。日常会話くらいしか　できないんですが・・・。
ついでに　言うと、チョナン　＠ンの韓国語は、私は、字幕を見ないと
全然わかりません。発音が・・・（＊_＊）

＞５８１　無言のパンダ様
女史が、だめで、「女王蜂」ですか？タイムリーな単語　ありがたく
頂戴いたします。（滝汗）　なぜって　ここ数年　蜂の夢をみるんです
つい　この間も・・・。刺されはしないのですが、２匹（羽）が
私の周りを・・・。（滝汗です）

＞無言のパンダ様・葵様　
これから、ちょっと　暴走するかもしれません　適当な所で、
私を止めてください。お願いします。。。

＞５８６　ふじっちょ様
あら！飛んで火にいる・・・ですわ☆

　　「関西人として突っ込みの限りを尽くしましょう(^_^)」

そう・・うふっ。「突っ込み・尽くして」　くださるのね、☆
初めてのご挨拶で、　いきなり　スキンシップだなんて・・・。
アハン（＾＾♪）遼ちゃん顔負けの　もっこ・・・・ガン！＄＃％！！
ボコッ！！＃＊＠＄　凸凹！(￣◇￣)　

ＭＫＰ様・葵様　他の皆様・・・・止めてくださって　
あ・り゛がと・う゛ございま・ず。
ハンマー５,６個　が飛んできました。。。
おかげさまで、公式ＨＰが、汚されず（怪我されず）に済みました。

なんだかな～　私に別の人格が生まれそうで・・・・。

＞５９３　Ｙｏｓｉｋｏ様
お誕生日おめでとうございます。さっそく　ファルコン張り切って
います。アメリカンチェリーの甘～い香とアップルマンゴー　が
入ったデラックスケーキをどうぞ・・。

最後に・・・ＴＶーＣＭの　車探しの本　の声　神谷　明さんですね、
遼に会ったような　気がします。。。
では、長々と申し訳ありませんでした。

### [10596] Ｍａｍｉ	2003.05.26 MON 23:12:31　
	
ありゃりゃ、カキコしてるうちに「無言のパンダさま」に先に突っ込まれてしまったわ。うーんっ。くやしいっ！

＞[10594] 無言のパンダさま
　「みのも○た」爆笑！

### [10595] Ｍａｍｉ	2003.05.26 MON 23:08:22　
	
うーん、風邪がぶり返してしまいました。おまけに娘もです。
みなさまもお気をつけくださいね～。
ＡＨがお休みだと日のたつのが長すぎるぅぅぅー。

 [10555] 千葉のOBA3さま
　＞３日くらい考え込む
　わかります。ＣＨは少年誌だったからかまだ理解できたんですが、ＡＨは大人向けになってるし、難しい言葉も多くて悩んでしまうこと多々あります。感情移入も激しくなってきたしな～。

＞[10555]無言のパンダさま
　風邪の心配してくださってありがとうございます。でも、ぶり返しました～。

＞[10571] いちのさま
　涙流して喜ぶとは・・・。

＞[10591] 里奈さま
　↑さまを教育している。おぉー！
　オマケ興味深く見ました。葵さまのおっしゃるのも見つけてください（他力本願）

＞[10593] yosikoさま
　私が天然ホワホワ系？ですか？？？
うーん、そうかなぁ。
ねえねえ、ところで私もつっこんでもいいかしら？「ワタクシの司会には入ってこなかった」・・・。
絶対yoshikoさまのが天然だい！！
もうすぐＢ．Ｄとのこと。おめでとー♪とても若かったのね～（ねたんでやるぅ）
舞をしたいですが腰痛が・・・。

ではではおやすみなさーい。

### [10594] 無言のパンダ	2003.05.26 MON 22:47:47　
	
こんばんわ★

今日は寒かったり暑かったり忙しい一日だった。(･o･)

＞ふじっちょ改めパンチョさま（５８９）
ク、クイズの答えは・・・え～私の記憶が確かならば・・・
！@(o・ェ・)ノ゛━●☆ゴンッ(*゜□゜)　←これだと思うんだけど・・・（さあ！この絵文字は何を表しているでしょう！？）

＞千葉のＯＢＡ３さま（５９０）
ほんと葵さまの「男疑惑」気の毒ですわ～☆でもぉ～独り身だしぃ、何かと「疑惑」を招いてしまうのも仕方ないですわね。おーほっほっほっほ♪
「アニメ名セリフ」は来週に期待大だよね！

＞里奈さま（５９１）
またひさしぶりに現れたと思ったら「うっとおしい」だの「うるさい」だの・・・また「パンダいじめ」が始まったーーーっ！？
もうこうなったら、怒りのダンスでお返しさ！ふんっ！
┌(▼▼メ)┘└( ▼▼ )┐┌(メ▼▼)┘

※そういやＣＨアニメでリョウちゃんが「おしうりテレビ」の「新婚さんよってらっしゃい」って番組にも出てたよね♪（笑）
あの時の男性ゲストキャラの名前が「風間ト○ル」だったのも笑えた！

＞葵さま（５９２）
たまさまといい、葵さまといい「パン○コパ○ダ」で私たち親子を連想するのはヤメテ！あんなにニヤけてないってば！(#▽皿▽）＝3
ところでＣＨでの新聞名で「エグイ」名前って・・・やっぱＨ系？う～ん、なんだろう？（=｀～´=）

＞ｙｏｓｉｋｏさま（５９３）
今日も今日とて新鮮なネタをありがとう！(ﾟ-ﾟ)
・・・ワタクシの司会って何？アンタはこのＢＢＳの「みのも○た」かーーーっ！？（￣□￣；）！！
※祝いの舞いは１２時まわってからあらためて舞わせていただきますわね♪(^_-)

それでは、みなさまごきげんよろしゅう♪(o^∇^o)ノ　

※对了，CH动画里獠酱还上了“御卖电视”的“新婚燕尔祝你顺风”的节目呢♪(笑)
那个时候的男嘉宾角色的名字是“风间和××”也很搞笑!

### [10593] yosiko	2003.05.26 MON 21:07:23　
	
こんばんわぁ・・・今、ベスト１００をビデオにとったものを観て、ガクッときてたとこでござります。入ってるといいな♪でもこの番組はアニメものになるとスペシャルが多いので、けっこう好き♪今回の「名セリフ」もスペシャルがよかったなぁ・・ぶぅ

＞Blue Catサマ
いやあ・・もっこりメッセージの”過去のはコチラ”はワタクシの司会には入ってこなかったんです・・・ということでナットクを・・（できないって？）ワタクシも、ココのLog Listの見方分からなくって、というか見れるものと知らなくて・・自動的に消えてゆくのだと思ってました（笑）たまたまクリックして、ワタクシのＰＣが壊れたと、もうだめか・・と思った記憶あり♪

＞ツッコミシスターズ（千葉のＯＢＡ３サマ、無言の・Ｕ・パンダ姫、葵サマ、Blue Catサマ）
ついに四人姉妹に・・（汗）はっっ・・実はyosiko以外の皆さま全員、ツッコミ一族なのか？？シスターズといっても、ひそかに男でも大丈夫ですよ♪（何が？←自ツッコミ）「思う私大」は私がデカイで正解でＯＫ←やけっぱち子・・ぐっ（goodじゃなし）

＞里奈ママ、無言の・Ｕ・パンダ姫
「Ｕ」はねえ・・ご想像にお任せしますわ♪ぷっ♪

ワタクシ、前にもカキコしたんですけど、ＣＨのアニメについてのことは、ほとんど知識ないんですよ・・トホリ。皆さまのカキコからメモをとることもしばしば☆今後ともお願いします・・・あっっ！！今夜12時をまわったら誕生日だ(☆o☆)22才になります・・12時をまわったら、全国各地で祝いの舞をよろしく♪でわでわ・・

### [10592] 葵	2003.05.26 MON 19:41:37　
	
　「アニメ名ゼリフ」見て、ショックでしたよー☆なんでこーゆー汚いテをもってくるかなー。視聴率ねらいが見え×２じゃんっ!!!

　でもおもしろかたよね。一番ナイスだったのは「パン○コパ○ダ」でしょう♪子パンダちゃん、今まで公式で「母上」としてのさばってたのはだ実は「父上」だったのね？！（笑）いやー笑った×２☆「花の子ル○ルン」では花言葉を、「魔法少女ラ○ベル」ではことわざをしっかりとメモっていたという、実に勉強家な子供だった葵です♪

＞ｙｏｓｉｋｏさま
「シスターズ」に男性疑惑…マダムが？無言のパンダさまが？私はれっきとした女性だーっ!!!щ（￣∀￣）ш

＞里奈さま
ＣＨでの新聞名…確かドコかで、すっげくエグイ名前のがあったはず…探して見てね☆

### [10591] 里奈	2003.05.26 MON 14:41:26　
	
里奈も昨日『アニメ名セリフ ベスト５０』見てました☆
でも上位が来週に持ち越しだったのが残念　σ（+_+;）
『もっこりぃ～♪』入ってるのか気になるわぁぁー！

☆１０５８８　無言のパンダ様
にゃははっ(笑)怒りベージ面白い！
『無言の･Ｕ･パンダ』の『Ｕ』は『うっとうしい』…(クスッ)
『うるさい』とか『うぬぼれてる』とか『売れ残り』…
(あっ 売れ残ってはいないよネ☆じゃぁ 海ちゃんのＵ？)
　　　　ε＝ε＝ε＝ε＝┌┤´д`├┘スタコラサッサ…

☆１０５８７　葵様
( -_-)ノ~~~.*☆ ビシッバシッ!!
下のほうにカキコする予定の無礼な男にムチを食らわせてやろうと練習中。里奈を安売りしようなんて男は あぁ～やってこぉ～やってミッチリお仕置きしてあげなくちゃ！

☆１０５８６　ふじっちょ様
うおっ！？すごい！ふじっちょ様すっごく細かいとこ見てるんだなって関心しちゃったわ！このクイズ、里奈ちん半分も解からなかったんじゃないかしら…？遼の服装パターンとかマジでわかんない(汗)

☆１０５８２　ｃｈｉｋｋａ様
「まぁ～た～。えぐい国だこと。日本人でよかった。」BYりょうちゃん
ｃｈｉｋｋａ様のシリアスな話しの最中にイキナリ遼ちゃんのセリフが入って来たから笑ってしまいました(笑)遼だったら そう言うよね、絶対！

☆１０５８１　ｋｉｎｓｈｉ様
なになに？韓国語！？全然わかんない！すごいわ！
英語ならまだ理解できるけど韓国語は全くダメ…σ（+_+;）
そういえば、英語堪能のＯＲＥＯ様最近どうしてんだろう…。

☆１０５７１　いちの君…。

(*◎_◎)σ≒……………･･･*☆ ||Φ|（|ﾟ|Д|ﾟ|;)|Φ||

あんたみたいな無礼極まりない男は、監獄に監禁して動けないところをマグナムで蜂の巣じゃぁぁー！(怒)
『安くしときますよ、ダンナ！』ですって！？
『モテる男はつらいなー ははははは…(乾いた笑)涙☆』だと！？
あの燃えるような恋をした日々はなんだったのさ！私の淡い青春を慰謝料付けて返せバッキャロォー！
でも…ホントは そんな里奈が好きなんでしょ？(うふ☆)

※オマケ※
ＣＨアニメ見てて何度か発見する『よみうりＴＶ＆新聞』らしい存在。
でもハッキリと『よみうり』とは出てこないんだよネ。
『緊急生中継!?凶悪犯 冴羽遼の最期』では放送局が『嫁売ＴＶ』だった。
アニメ第139話『追憶の首飾り事件!遼と悪女と槙村と』で遼が読んでる新聞が『押売新聞』でした。嫁売に押売！？なんか過激だけど笑える(笑)


※赠品※  
在看CH动画的时候发现了好几次“读卖TV&报纸”的存在。
但是没有明确提到‘读卖’。
在《紧急现场直播!?凶恶犯冴羽獠的最后时刻》中播放的电视台是《嫁卖TV》。
在动画第139话《追忆的项链事件!獠、恶女和槙村》中，獠读的报纸是《押卖新闻》。嫁卖押卖!?虽然有点过激，但还是很搞笑的。(笑)

### [10590] 千葉のOBA3	2003.05.26 MON 11:24:28　
	
こんにちは。
夕べの「ベスト１００」出かけたのでビデオに撮ってまだ見てないんですけど、「名セリフ」は来週なの？そっかぁー。でも来週なら見れるなぁ。

５８９　　ふじっちょさま　　クイズ結構ムズイかも・・・。このおばさんの。ひからびた脳細胞では、記憶が・・・・。（大汗）しかし、無謀にも無言のパンダさまや、ｋｉｎｓｈｉさまに挑戦しているあたり・・・。おばさんはとても心配。

５８８　　無言のパンダさま　　ワハハハ・・・。そうそう、葵さまに「男疑惑」がでてしまった。もーーー、ｙｏｓｉｋｏさまは、笑いで私達を殺す気ね！？ってカンジですな。「ベスト１００」はまだビデオ見れなくて、でも来週なんですね、たぶん・・・。うーーーん、楽しみは先に延ばした方がいいってか？

５８４　　Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさま　　ｙｏｓｉｋｏさまにナイスつっこみです！！

５８３　　ｙｏｓｉｋｏさま　　違うよーーー！「シスターズ」は全員シスターでいいんだけどね、葵さまと、私とじゃ年がだいぶ離れてるから、姉妹じゃかわいそうかな？ってことだったの。でもってＢｌｕｅ　Ｃａｔさまにもつっこまれてるしー。ほんとに、最高で最強です！！ｙｏｓｉｋｏさまって☆

５８５　　将人さま　　今度のクイズ。むずかしいですーーー！

あーーー、ＡＨまで、あと3日（私がバン木した場合）・・・きっとあっという間なんだろうけど・・・。待ち遠しい・・・。

### [10589] ふじっちょ	2003.05.26 MON 02:07:01　
	
夜もだいぶ更けてまいりました。
ナゼこの時間に起きているかは秘密です。（課題中…泣）

＞[588] 無言のパンダさま
誰がパンチョ伊＠やねん！！蹴った上にそれはひどいっすよ(T_T)ホンマにクイズ解ったんですか？怪しい…

＞[587] 葵さま
コミックだけじゃわから無いかも…（￣ー￣ ）頑張って解いて見て下さいネ　

良い子でまじめな皆様は夜更かしなんぞしないように。

### [10588] 無言のパンダ	2003.05.25 SUN 22:08:28　
	
こんばんわ★

今日の「アニメ名セリフベスト５０（何で今回５０？）」来週にわたってやるってぇ～？！聞いてないよぉーーーっ！！
それも『これから』って時にさ！フンッ！
だから葵さま☆ＣＨの行方はわかんないのよ～！来週に回されたとすれば、かなり上位に入ってるってことだと思うけど・・・☆

＞ふじっちょさま（５７６）
ｷｯｸ!! (((((ヾ(￣へ￣ )/θ★)ﾟοﾟ)ﾉ ｱｩ!!今日は、このくらいにしといたるわ！
怒りｹﾞｰｼﾞ　ＭＩＮ ■■■■■■■□□□ ＭＡＸ
ところで[５８６]でクイズにされてるＣＨのアニメ☆「ミ＠ター味っ子」バリのノリでおもしろかったなぁ♪もちろんクイズの答えは○番ですよね！（はてさて本当か？！）

＞ｙｏｓｉｋｏさま（５７７）
あなたはいつも私の頭に「謎」を残してってくださるのね？お願い教えて！「無言の・Ｕ・パンダ」って・・・あっ！もしかして「美しい」とか「麗しい」とか？！それなら納得～♪（*￣▽￣*）ゞ

＞将人さま（５７９）
将人さままで、パンチョ伊＠さんに似た名前に人の毒牙にかかっている！？今後私のＨＮを略す時は覚悟の上でどうぞ♪逃げてもムダですわよ！(#▽皿▽）＝３

＞千葉のＯＢＡ３さま（５８０）
「ベスト１００」改め「ベスト５０」は途中で終わっちゃいましたね(σ_-) ＣＭでは確かに見たのよ！「シティーハンター」の名を～☆でもはたして本番で出るのか？あ～１/５０の不安！
えっ？シスターズですか～？若干１名メンバーに多少の不満はあるけど・・・ま、いいかっ！（笑）
っていうかＯＢＡ３さまの発言で「葵さま男性疑惑」がｙｏｓｉｋｏさまの中で持ち上がってないかぁ～？！（￣□￣；）！！

＞ｋｉｎｓｈｉさま（５８１）
あら、「民」では不満ですかぁ？(^_^;)でも「女史」っていうのは・・・!(^^)!「女帝」はどうですか？！「大根女帝」・・・「女王蜂」のように大根の中の「女帝」ってことで、いかが？（汗）・・・これでも不満なら「たくあん」にしちゃうぞ！　

＞ｙｏｓｉｋｏさま（５８３）
Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさまも思わずツッコまずにはいられかった「私大」っていったい・・・！？「私は大きい」とでも言いたいのか？！謎だ・・・。

＞将人さま・ふじっちょさま（５８５）
あ～またクイズに英文字が出てきちゃったよ。苦手なのよね～！(σ_-)

長々すみませんでした！ではまた。(^_^)/~

### [10587] 葵	2003.05.25 SUN 21:20:25　
	
　「アニメ名セリフ」、ビデオに入れてまだ見てないんだけど、誰も感想かいてないのね？（順位くらいわかると思ったのに☆）早速見まーすっ！

＞いちのさま［５７１］
横断歩道に…それができるのはかなりの地方でないとね☆里奈さま大売りだしなの？あまり低価格だとムチが飛ばない？夫婦の危機か？！(;^_^A

＞ｙｏｓｉｋｏさま［５７７＆５８３］
シスターズ？！複雑な心境…でも長女のせいか、"お姉さん"てのには憧れます。この場合（年齢を考えるのなら当然!）三女ですよね？お二人の姉上については考えますが、まぁ許してやろうかな？！それにしてもｙｏｓｉｋｏさまのカキコは…腹がよじれるっ☆

＞ｃｈｉｋｋａさま［５８２］
そうそう、日本のアニメ（マンガ）の海外進出…ってテレビ見てたら、日本では全裸の子供キャラ（誰だっけ？！忘れちゃった☆）だったのが、海外放送時にはパンツをはかされてたそうです。大人キャラはなおのこと、幼児キャラでも「幼児への性的関心を深めるから」という理由だとか。日本はそういう面で自由なんだなーと思いつつ、日本にも規制が必要なのかな…とも思いました。微妙な感じです☆

＞はじめましての方々へ
日本・海外とはじめての皆様、よろしくお願いいたします♪(^-^*)

＞将人さま＆ふじっちょさま
クイズ答えたいけど見事にコミック探さないとわかんないモノばかり☆これからビデオ見るので、見逃してねーっ!!!

### [10586] ふじっちょ	2003.05.25 SUN 16:10:48　
	
こにゃにゃちわ←古っ＼(゜0゜)
どーもクイズプロデューサーのほじっちょ・カルビ（ｂｙyosikoさま）ことふじっちょです。
どうでしょうか僕が考えたクイズ。問題１や５なんかは原作読んでいればわかるはず。その他はアニメからなので若干難しいんじゃないかな？みなさんがばってください。
ここで、僕からも１問出しましょう。

＞アニメＣＨ２第６話（通算５８話）「南の島からの依頼　ココナツ娘と愛の楽園」において、悪人たちと対峙した香がある物をハンマーに変えました。そのある物とは何？

答1-1:ココナツ
答1-2:ヤシの木
答1-3:包丁　
答1-4:フライパン
答1-5:ナベ

みなさんわかるかな？この問題はすでに将人さまのＨＰに投稿してあります。今度は新しい問題をココで出したいと思います(^_^)／

＞[585] 将人（元・魔神）さま
マジで使われたんですね。とても光栄です。投稿した甲斐がありますよ(^_^)さて、皆さんどんな反応しめすかな？

＞[577] yosikoさま
ほんじっちょ・カルビはめげずに頑張りたいと思います(笑)
体調はどうにか元に戻りました。ご心配お掛けしました。

＞[581] kinshiさま
「新宿の洗礼」…いったい何をされるのでしょうか？／(T_T)＼ならば、ぼくも関西人として突っ込みの限りを尽くしましょう(^_^)

＞[582] chikkaさま
この間は失礼しました(^_^;)
【所変われば・・・】日本はなんて自由なんだ日本に生まれた良かった。日本もそんな感じだったらリョウは生きていけないでしょうネ～あと「姦通罪」って明治か大正時代の日本にもあったはず…ちゅうかなんで今罪じゃないんでしょう？
【ガンダム関係の話です】伊倉さんといえば「逆襲のシャア」でレズンとか言うキャラもされていましたね。こちらは香からは、かけ離れたキャラだった気がします。

皆さんクイズ頑張って下さいね～

### [10585] 将人（元・魔神）	2003.05.25 SUN 15:13:02　
	
こんばんは、将人（元・魔神）です。

今週のバンチはAHがお休みですので、またCHクイズを出しますね。

 [10576] ふじっちょ様に許可を貰ったので、ふじっちょ様のクイズを
使わさせて頂きますね。

＞問題1:CH喫茶CAT'S EYEに掛けられている時計のブランドはどこの物
　でしょうか？ヒントは、CH２９巻を隅々までよく読もう。

答1-1:ＴＵＫＡＳＡ　ＨＯＪＯ　ＴＯＮＢＯ
答1-2:ＣＡＴ’Ｓ　ＥＹＥ　ＫＩＳＵＫＩ
答1-3:ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ　ＭＯＫＫＯＲＩ　
答1-4:ＭＩＫＩ＆ＵＭＩＢＯＺＵ
答1-5:ＲＹＯ＆ＫＡＯＲＩ　ＸＹＺ

＞問題2:CH１３巻で海坊主はカー＠ル・サンダースに始まり女装、
　鴨など様々な変装をしました。次のうち、アニメ版のみので
　原作で行っていない変装はどれ？

答2-1:公園の胸像「サングラスヘラクレス」
答2-2:浅草の金＠力士像
答2-3:上野の犬を連れた西＠隆盛像
答2-4:薬の象のサ＠ちゃん
答2-5:動物園のゴリラ
答2-6:渋谷のハチ公の上でリカちゃんを抱いている

＞問題3:シティーハンターは過去３回ＴＶＳＰが放送されていますが
　このＴＶＳＰでは、数多くのタレントさんがキャラクターの声を
　演じています。
　次の内「グッバイ マイ スイートハート」に登場した新宿２丁目の
　ボス「エリカさん」を演じたのは誰？

答3-1:お笑い芸人 トゥナイトなるみ さん
答3-2:お笑い芸人 トゥナイトしずか さん
答3-3:歌手 ＫＯＮＴＡ さん
答3-4:タレント 安部 譲二 さん
答3-5:ＮＴＶアナウンサー 大神いずみ さん

＞問題4:ズバリ！Ｃ．Ｈアニメシリーズのおいてリョウの服装の
　パターンは何パターン？ＴＶＳＰ、劇場版及び変装は除く。

答4-1:４パターン　答4-2:５パターン　答4-3:６パターン　
答4-4:７パターン　答4-5:８パターン

＞問題5:リョウが持つワン・オブ・サウザンドの銃は次ぎのうちどれ？

答5-1:対戦車バズーカ　答5-2:コルトパイソン３５７マグナム
答5-3:Ｓ＆Ｗ４１マグナム　答5-4:Ｓ＆Ｗ４４マグナム　
答5-5:コルトキングコブラ

### [10584] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2003.05.25 SUN 09:49:14　
	
　こんにちは。
　yjyさまのカキコミの訳、ホントにあれでよかったのよね？？　現役英語教師のchikkaさまからもつっこみはなかったし。

＞[10581] kinshiさま
　kinshiさまって韓国語できるんですか！？　すご～い、カッコい～い☆　よっ、ＢＢＳのチョナン カン(ﾟ∇^d)

＞[10582] chikkaさま
　【所変われば・・・】のカキコミ、なるほど、と思いながら読ませてしただきました。つくづく、日本のマンガって自由なんだな、って思ってしまいます。そして、そんな国の住民でホントによかった、と。
　ところで・・・外国の方の英語のカキコミの訳、わたしだとやっぱり自信がないので、chikkaさまに訳していただけるととっても嬉しいんですけどな・・・なんて、すみません、余裕があったら、でいいんですけど。

＞[10583] yosikoさま
　え～っ、だってもっこりメッセージの過去の分なら、「過去のメッセージはこちら」てちゃんと書いてあるじゃないですか（ーー；　わたしの場合、最初の頃、掲示板の過去ログのありかがわかりませんでした・・・だって、どこにも方法が書いてないんだもん。ためしにＬｏｇＬｉｓｔをクリックしてみたことはあったんですけど、なんか、英語と数字ばっかで恐くなっちゃって^^;　もちろん今は、ちゃんとありかわかってますよ～♪
　で、ねぇねぇねぇ、わたしもつっこんでいい？　将人（元・魔神）さまへのレスの最後の「と思う私大」って、「と思う次第」じゃ（笑）

### [10583] yosiko	2003.05.25 SUN 00:44:48　
	
こんばんわ♪

本日二度目の登場。
ワタクシ、ＰＣには非常に弱く、ここにくるようになるまでhpの仕組み、知らなかったんですね。・・・あまりこのエピソードは関係ないですが、もっこりメッセージ、過去のものが見れるなんて知らなかった(*o*) で、ねぇどうして・・のメッセージで涙を流して爆笑してしまった・・

＞千葉のＯＢＡ３サマ
抵抗・・？葵サマによる抵抗・・・？怖すぎます(ToT)　シスターズの中に男さんがいたらソーリイです。

＞魔神サマ
ワタクシは実はＣＨアニメを、リアルタイムでは見たことないんですよ。再放送も少～ししか見られなかったんです（中学生の頃に再放送だったかな）はやく、我が住む地方でも再放送してほしい、と思う私大です。

＞Chikkaサマ
【所変われば・・】のお話、興味深いです♪とあるマンガでは、日本では女性のヌードが掲載されていたところに下着がつけられたとか・・・

では、おやすみなさ～い★

### [10582] chikka(Eastern Shizuoka)	2003.05.24 SAT 23:48:09　
	
こんばんは。chikkaです。私が勤めている学校では来週から中間テストです。今、テスト作成中です。あともう少しで完成ですが残りは明日に回します。

【所変われば・・・】
「ＲＡＩＺＩＮ」版の「Ｃ・Ｈ」では「シルキィークラブ」の踊り子に水着が着せられていたというシーンは私も見ました。これは、海外でも読まれる場合のことを考えて変えたのだと思います。欧米諸国はセックスアピール関係はオープンだと思われがちですが、実はかなりセックスと暴力の表現にはかなり厳しい制限されていて１０代の子供がいる家庭ではテレビでそういうシーンが出てくる場合はモザイクなどがかけられるような機械がつけられているそうです。
東南アジアの国では女性の裸が出ている雑誌が発売されるのが禁止になっているところもあります。日本の雑誌を発売する時には裸が出ているページはカットされます。（実は行ったことがあるので知っています。）
中近東のイスラム教国家になると女性の裸はおろか、水着姿でさえ発禁処分になるそうです。聞いた話では女性のヌード写真を売った場合は極刑になるらしいです。なんせ、酒を飲むのも禁止されているところです。
お隣の国韓国では不倫をした場合は「姦通罪」という罪で警察に逮捕されるそうです。ある野球雑誌を読んでいたら、韓国の有名なプロ野球選手が不倫をして奥さんから姦通罪で告訴され、巨額の慰謝料を払って告訴を取り下げてもらったというニュースが書いてありました。
イスラム教の国では不倫をしたら運がよければ「去勢」、下手すれば「死刑」になるそうです。（あるトレンディー俳優が「不倫は文化だ。」という迷言を言いましたが、韓国ならばブタ箱入り、イスラム教の国ならば「あれ」か命が無くなりますね・・・。（「まぁ～た～。えぐい国だこと。日本人でよかった。」BYりょうちゃん）他にもいろいろありますが、宗教や風習の違いでタブーがありますので、何においてもそこのところは配慮しなければなりません。

【ガンダム関係の話です。】
「Ｃ・Ｈ」’９１最終話（第１４０話「鎮魂のララバイ、遠い国から来た貴公子」）ですが、今見てみるとどこかガンダムっぽい話や絵柄になっている感じがしました。脚本がガンダムも手がけている「シリアスの遠藤」こと遠藤明範さんが書いているということもありますが、ゲスト主人公の「ハンス＝ジークフリート」の顔が妙にガンダムキャラに見えました。絵と演出を手がけた山口美浩さんはガンダム関係ではよく出てきて、いま現在放映中の「機動戦士ガンダムＳＥＥＤ」でもスタッフとして参加しています。また、逆に絵柄が「Ｃ・Ｈ」っぽいガンダムシリーズも見つけました。「Ｃ・Ｈ」３と’９１を放送中に作られたＯＶＡ「機動戦士ガンダム００８３ ＳＴＡＲＤＵＳＴ ＭＥＭＯＲＩＥＳ」は「Ｃ・Ｈ」でもお馴染みの今西隆志さんと加瀬充子さんが監督だったせいかそんな感じに見えました。また、この作品では伊倉一恵さん、田中秀幸さん、玄田哲章さんが声の出演をしていて、特に伊倉一恵さんの担当していたキャラは色黒で背が高く力が強いがっちりした女性メカニックなので、声だけを聞いていると「香さん」とダブります。（またマニアックなネタを書いてしまった・・・・）

【如果地方变了……】  
“RAIZIN”版的“C·H”中“希尔基俱乐部”的舞女穿着泳衣的场景我也看到了。我认为这是考虑到在海外也能阅读的情况而改变的。很多人认为西方国家的性呼吁关系是开放的，但实际上，他们对性和暴力的表现有非常严格的限制，如果一个家庭里有十几岁的孩子，电视上就会出现这样的场景，比如马赛克。好像安装了能挂的机器。  
在东南亚的一些国家，刊登女性裸体的杂志是禁止发售的。日本的杂志发售的时候裸露的页面会被剪掉。(其实我去过，所以知道。)  
在中近东的伊斯兰教国家，别说女性裸体，就连穿泳装也会受到禁止处分。听说贩卖女性裸照会被处以极刑。不管怎么说，那是禁止喝酒的地方。  
据说在邻国韩国，如果有不伦之恋，会以“通奸罪”的罪名被警察逮捕。我在一本棒球杂志上看到这样一则新闻:韩国有名的职业棒球选手因出轨被妻子以通奸罪起诉，在支付巨额赔偿金后撤诉。  
据说在伊斯兰教国家，出轨的话运气好就会被“阉割”，搞不好就会被“死刑”。(一位trendy演员说:“出轨是一种文化。”虽然说了这样的迷言，但是如果是韩国的话是被放进猪箱，如果是伊斯兰教的国家的话是“那个”就会失去生命的…。(“唉~ ~。えぐい国家。日本人太好了。”BY獠酱)其他还有很多，因为宗教和风俗的不同也有禁忌，所以无论什么都要考虑到这一点。


【关于高达的故事。】  
CH91最终话(第140话《镇魂啦啦拜，来自遥远国家的贵公子》)，现在看的话，总觉得故事和画风有点像高达。剧本是由曾参与高达游戏的“严肃的远藤”远藤明范编写的，客串主人公“汉斯-齐格弗里德”的脸看起来很奇怪，很像高达角色。负责绘画和演出的山口美浩先生经常出现在高达相关的作品中，现在正在播放的《机动战士高达SEED》也是他的工作人员。另外，我还发现了画风很像“CH”的高达系列。在播放CH3和'91时制作的OVA《机动战士高达0083 STARDUST MEMORIES》的导演是曾执导过CH的今西隆志先生和加濑充子先生。另外，伊仓一惠、田中秀幸、玄田哲章都在这部作品中献声，特别是伊仓一惠担当的角色是一个皮肤黝黑、个子高、力气大、结实的女性机械师，所以光听她的声音就会觉得“香”的重现。(我又写了个疯狂的段子…)


### [10581] kinshi	2003.05.24 SAT 22:46:34　
	
こんばんわ

なんだか、韓国版　AHとCHの話が出ていますね、
こんなことなら、　買っとけば、よかった・・。（反省）

そこで、　今　出版社のHPをのぞいてきました。
韓国版CHは、一旦35巻まで、全巻出ているようですが、
「完全版」として、新たに現在16巻まで、出ているようです。
わたしも、ほしくなりました。。。

TO・・YJY　
Annyonhaseyo chonunn cyeil kyopo imnida.
ajyumoni hago agasi kaunde-rul watta gatta hagoissoyo
(maumm anemann^^;) apuro chall puttakkamnida!

＞５７６　ふじっちょ様
丁寧じゃないあいさつ？・・・・フフフ（笑）
関西在住ですって？？
あなたも、「新宿の洗礼」　受けてみる？？？（意味深　含笑）

＞５６８　無言のパンダ様
M・K・P　様・・・「大根っ子娘」やっぱ　ちょっと　無理があったかしら？
でも、「民」とは・・・流石、世界最多人口をほこる　中国！四川省
出身だと　「民」　になっちゃうの？　せめて、「女史」・・・とか
やっぱ　だめ？こんなからっぽ　頭じゃ(~_~;)

では、また。
